# Todo Lists
Редактор ToDo списков.

Данный репозиторий был создан в рамках выполнение тестового задания. 
#### Установка 
1. Установите [Node.js](https://nodejs.org/)
2. В корневом каталоге выполните следующие команды:

```
npm install
npm run serve
```
В консоли отобразится адрес, по которому доступен сайт =)

##### Компиляция исходников для production
```
npm run build
```

Кастомизация конфигурации: [Официальный гайд по кастомизации](https://cli.vuejs.org/ru/config/).




## Описание проекта
##### Технологии и инструмены
- Vue.js
- Vue Router
- Vuex
- Vuex Persistedstate (сохранение состояния Vuex в LocalStorage)
- Less
- Иконки взяты с сайта: https://www.flaticon.com/ (Иконочный шрифт)
- Некоторые анимации: https://daneden.github.io/animate.css/ 

##### Основные моменты
- Все изменения сохраняются в LocalStorage
- При любых сохранённых измениниях (включая удаление списков) в одной вкладке - в остальных вкладках\окнах эти изменения тоже будут применены
- При создании нового списка, после сохранения этот список сохраняется в LocalStorage и интерфейс сразу переходит в режим редактирования созданного списка
- Если нет изменений для сохранения - кнопка "Сохранить" будет недоступна
- По спику работает навигация стрелками
- При переносе строки (Enter) - будет создан новый пункт и оставшийся текст (справа от курсора в текстовом поле) будет перенесён в созданный пункт
- При удалении строки (Backspace в начале пункта) оставшийся текст будет перенесён в пункт выше
- При уходе со страницы не сохранившись - появится кастомный confirm
- При обновлении страницы не сохранившись будет стандартный confirm (без него здесь ни как)
- История изменений пишется каждую секунду
- Отменить изменение можно:
	- Кнопкой
	- Ctrl+Z/Command+Z

- Вернуть изменение: 
	- Кнопкой
	- Ctrl+Y/Ctrl+Shift+Z/Command+Y


##### Дополнительно
- При добавлении на рабочий стол смартфона - добавляется как приложение
- Доступность по TAB (для тех у кого нет мыши, занята рука и т.д.)
- Доступность читалкам с экрана (для слепых людей)
- Страница со списками (главная) готова к печати
- Респонсивность (на мобильных устройствах и десктопах выглядит хорошо)
- В сильно старых браузерах выглядит не так красиво, но вполне юзабельно, если появится необходимость, то включить их в поддержку не составит большого труда (использован display:flex; не поодерживается например ipad4)



